民建聯不高興了，怎麼辦啊？

2019年01月13日

民建聯不高興了，怎麼辦啊？ - 林夕

民建聯不高興，感情受傷了，慘，那該怎麼辦啊？

長者綜援年齡門檻從六十提高到六十五歲，林鄭先像一台機器似的重申關懷長者是政府一貫政策，然後忽然三分得戚七分陰濕，笑對着稿紙質詢的容海恩說：呢個「係各位批准」過的。

按當時投票紀錄，建制派任何人如常支持政府任何仁或不仁的政策，習慣成自然，自然到像呆呆乖乖坐在位子上，渴了就喝茶，按個鈕的時間到了就按，忘記了喝的是什麼茶，也是人之常情。

容海恩是新民黨葉劉愛將，但眾所周知，那「各位」兩字分明衝着建制派而來，民建聯貴為最大黨感情受傷了，對號入座的當然少不得工聯會。冤枉啊，比如容海恩事後恍如隔世，到了夢醒時分般表示：「日後在預算案投票上會更審慎」。

林鄭得戚過了頭，一時把建制派當泛民，多講了一句話，散會後特首辦大員忙着打電話，好聽點叫「釋出善意」，難聽點叫代替特首「耍冧」，可惜保皇黨不賣帳，拒絕近期與林鄭同檯吃飯，已經安排好的午宴，以絕食的氣概打臉特首。這讓人想起那些黑社會電影的橋段，小弟拉線，卻要等大佬們這口氣下了，和頭酒才擺得成啊。

看來，這次保皇黨真的很受傷，不再保皇，民建聯不再護航，表決時全員退席，說要給政府一個下馬威，其心態應該是這樣的：「我平時支持你，你卻不講義氣，在我們小罵大幫忙時做做戲，你竟然挑剔我們的戲做太多，當場揭破奚落我們不必做戲，戲太屎，我們雖然不要臉，但臉皮關乎禮義廉，面子則無關道德，是厚厚臉皮外的一抹金箔。你名為特首，在中央面前只是妹仔一名，同為領旨辦事人，你憑什麼啊。」

其實，民建聯又憑什麼跟特首約好的午宴絕食抗議呢？當時通過的票的確是你們投的，而你們有本事要特首辦耍冧，多虧了多少手持掌心雷的老人保你們去保皇啊。好在好多老人投票時自投羅網也不會知道。

保皇的要向保皇黨低頭，也真諷刺，惟望兩邊繼續鬥氣，這就成全了一齣議會真有制衡力量的大戲，立法會原來武功未廢。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
在杯間觸摸到禪意 (畢明)

下一則
下一則
一遇成龍便化蟲 (馮睎乾)

根本佢哋點投都冇事，啲票根本係吹雞鐵票，唔駛向選民交待

民建聯嗰班狗黎之嘛
淋病去中聯辦講幾句, 班狗咪又係死死地氣投返讚成票